新加坡海軍命名方法好有皇家海軍味道

勝利級導彈護衛艦（英語：Victory-Class Missile Corvette）是新加坡共和國海軍的多用途船隻，由新加坡引進德國呂森造船廠（英語：Lürssen）的MGB 62型設計方案建造而成[1]。勝利級共建造六艘，分別於1990年至1991年投入服役並編入新加坡海軍的188中隊。

繼承英國皇家海軍傳統，船隻命名型得黎又唔老土 ，仲要全部首字母相同玩食字。

真係好酸佢地作為獨立國家有能力組織軍隊可以掌握自己命運

可畏級多功能隱形護衛艦
RSS 可畏號Formidable（68）— 2007年服役
RSS 無畏號Intrepid（69）— 2008年服役
RSS 堅定號Steadfast（70）— 2008年服役
RSS 頑強號Tenacious（71）— 2008年服役
RSS 堅韌號Stalwart（72）— 2009年服役
RSS 無上號Supreme（73）— 2009年服役

獨立級近海任務艦
RSS 獨立號Independence（15）— 2016年服役
RSS 主權號Sovereignty（16）— 2017年服役
RSS 統一號Unity（17）— 2017年服役
RSS Justice (18) — 2018年服役
RSS Indomitable (19) — 2018年服役

無畏級巡邏艇
RSS 勇氣號Brave（95）— 1995年服役
RSS 英勇號Gallant（97）—1997年服役
RSS 不屈號Dauntless（99）— 1997年服役
RSS 自由號Freedom（86）— 1998年服役

挑戰者級（Challenger class 原名為索羅門級，Sjöormen class）潛艇
RSS 挑戰者號— 1997年服役，2015年退役
RSS 征服者號— 1999年服役
RSS 百夫長號— 1999年服役，2015年退役
RSS 酋長號— 2001年服役

型能到...

見到勝利級諗起蘇俄d潛艇

英國佬應該真係有可能以此命名，二戰就有艘V級驅逐艦叫Virago(潑婦)

希望有一日會見到Warspite 或者就咁叫Dreadnought都已經J撚死人

HMS vanguard

好撚型

Royal Ark